{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_024225",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "두산천"
    },
    "text": "斗山川 (두산천)\n蔚山広域市蔚州郡凡西邑斗山里\n蔚山広域市蔚州郡凡西邑斗山里を起点にして、尺果川に合流する地方河川です。この河川は洛東江圏域太和江水系に属し、太和江の第2支流であり、尺果川の第1支流でもあります。河川の水系は斗山川、クンマウル川、九龍川、モッコル川という3つの小河川で構成されています。その長さは4.94kmで、流路の長さは7.69km、流域面積は10.77㎢です。この河川の名前は、河川が通る斗山里の地名に由来しています。また、河川流域は長方形の形状をしており、北西から南東に広がっています。上流部には斗山貯水池があります。流域は主に山地で、農耕地は河川沿いに広がっています。河床の傾斜は上流部が1/55であり、下流部が1/83となっています。河川の土壌は太い砂や砂利、玉石などで構成されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "斗山川はどの市と郡に位置していますか？",
            "answer": "斗山川は蔚山広域市蔚州郡凡西邑斗山里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "斗山川はどの地方河川に属していますか？",
            "answer": "斗山川は洛東江圏域太和江水系に属しています。"
        },
        {
            "question": "斗山川は尺果川とどのように関係していますか？",
            "answer": "斗山川は尺果川の第1支流です。"
        },
        {
            "question": "斗山川の流路の長さは何キロメートルですか？",
            "answer": "斗山川の流路の長さは7.69キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "斗山川の流域面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "斗山川の流域面積は10.77平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "斗山川の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "斗山川の名前は、河川が通る斗山里の地名に由来しています。"
        },
        {
            "question": "斗山川の上流部には何がありますか？",
            "answer": "斗山川の上流部には斗山貯水池があります。"
        },
        {
            "question": "斗山川の流域はどのような地形ですか？",
            "answer": "斗山川の流域は主に山地で、農耕地は河川沿いに広がっています。"
        },
        {
            "question": "斗山川の河床の傾斜はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "斗山川の河床の傾斜は上流部が1/55であり、下流部が1/83となっています。"
        },
        {
            "question": "斗山川の土壌はどのような組成ですか？",
            "answer": "斗山川の土壌は太い砂や砂利、玉石などで構成されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 263,
        "QA": 330
    }
}